% Beamer-template voor de Universiteit van Amsterdam
% Gemaakt door Jolien Oomens
% Gebaseerd op de TUD-template van Maarten Abbink
\documentclass{beamer}
\usepackage[dutch]{babel}
\usepackage{calc}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning}
\usepackage{xcolor}

\tikzset{main node/.style={circle,fill=blue!20,draw,minimum size=1cm,inner sep=0pt},
            }
\usepackage[absolute,overlay]{textpos}
\mode<presentation>{\usetheme{uva}}

\title[Wiskunde Als Wetenschap]{Bewijzen in de wiskunde}
\institute[UvA]{Universiteit van Amsterdam}
\author{Wouter Rienks}
\date{30 januari 2018}

\begin{document}

{
\usebackgroundtemplate{\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{images/background-titlepage.jpg}}%
\frame{\titlepage}
}
%
\begin{frame}{Onderwerp}
\begin{itemize}
  \item Hoe belangrijk is het altijd alles te bewijzen in de wiskunde?
  \pause
\begin{itemize}
  \item In het onderzoek?
  \item In het onderwijs?
  \item In de toepassingen?
  \item In de toekomst?
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Onderzoek}
\begin{itemize}
  \item Standaard van strictheid hoog houden.
  \pause
  \item Onthoudt: Stellingen op zich zijn niet het einddoel!
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Onderwijs}
\begin{itemize}
  \item Alleen bewijzen als het gedachteproces iets toevoegt.
  \pause
  \item Leren logisch redeneren toch vooral voor wiskundigen.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Toepassingen}
\begin{itemize}
  \item Vaak prima om informeel te werken met onbewezen kennis.
  \pause
  \item Droom van Einstein.
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Toekomst}
\begin{itemize}
  \item Bewijzen: De nodige check dat alles werkt.
  \pause
  \item Computers!
\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}
\centering
Bedankt voor jullie aandacht!
\end{frame}
\end{document}
